點解Naruto係讀Narudo?

睇火影 啲人嗌佢做'narudo' 係得自來也叫佢'naruto'
咁究竟係讀'do'定'to'

利申：唔識日文

to係日文唔係英文
你用英文黎諗緊係唔岩今啦
自己google日文50音就明晒

如果個個同一讀法我都明 但係自來也讀'to'喎

toyota D日本人都係讀 doyoda

講返你個naruto

其實日文 to と同 do ど 其實讀音係一樣, 聽係唔會分到

唔識日文，但我估都係清濁音之分

你用手摸住喉嚨，唔震既係t音，震既話就係d音

細心聽係分到的，但對於本身少接觸清濁音既香港人黎講，需要一定時間去練習聽同埋講

好似鳴門同鳴人咁

清濁音問題
要解釋好煩，因為廣東話係冇濁音
所以好多人英文更好、日文更好都好，都係發唔到好基本既濁音，例如b/d/g

naruto正確讀音係na/ru/to(送氣)
但讀得快好多時會變na/ru/to(不送氣)
亦會視乎個人習慣/口音，有d日本人讀得快既時候都一樣會讀返na/ru/to(送氣)
而唔送氣既清音，係香港人眼中好多時就係「濁音」
事實上濁音係會有喉嚨震，所以不送氣既清音都係清音

另一個簡單常用例子，日文既「多謝」
正確讀法係a/ri/ga/to-(送氣)
但正常讀法係a/ri/ga/to-(不送氣)
香港人就會以為人地係讀a/ri/ga/do-
不過香港人讀就會變左a/ri/ka(不送氣)/to-(不送氣)

打到1999

正確讀法係a/ri/ga/to-(送氣)
但正常讀法係a/ri/ga/to-(不送氣)

啫係大部分人讀都唔係正確嘅讀音?

所以大部分日本人都唔會係n1程度
語言呢d野明就得

咩叫送氣？

因為讀得快有懶音

「Do」?
你聽真d應該係「陀」架喎

日文入面只有清音同濁濁
廣東話入面就用有氣音（打）同無氣音（他）黎分

但日文嘅清音可以係有氣/無氣（個音放係頭通常有氣
たいふう 個た vs あなた 個た (無送氣 中文母語嘅人會聽到da 但其實唔係）

所以arigatou/ ariga’do’u 都係正確 只不過後者係native讀法 前者會反而顯得怪 頭先聽左聽自來也讀ナルト都係無送氣

打（無氣） 他（有氣） 倒轉返

拎張紙巾放係個口前面讀會郁就係送氣

唔係睇送唔送氣，係睇喉嚨震唔震。
即係話t同d係有分別，只係聽唔出。
我咁講啱唔啱？

即係香港人會以為不送氣嘅清音=濁音，而唔識發真正嘅濁音

？

戴咗頭盔先 無學過日文

基本上 唔係第一個發音就係咁
例如樓上有人提到
ありがとう會讀arigadou
但係如果個to係放係個字嘅最前
例如となり嘅話就會讀tonari

戴多次頭盔 只供參考 唔肯定係咪全部字都係咁

Minnesota 都係讀 minnesoda